係加拿大學緊做汽車 鍍膜,你問我答。

首先建議你地睇下哩段片

利申 學左大半年 都係華人公司黎 (來自台灣 )

我留意到香港哩幾年開左好撚多做鍍膜既公司

有好多魚目混珠,呃飯食。如果你地對鍍膜有疑問

可以係度問 我會同你分析

我亦都會話返比你地知 做鍍膜有咩要注意番既地方。

同點先會唔比人呃, 點先算 貨真價實

唔會介紹你地去邊度做鍍膜 我淨係會話比你知邊間係呃錢/可疑

如果你仲未知咩係鍍膜

首先了解下

用緊邊隻brand

公司仔黎 有分不同價錢 有做carpro ,gtechniq ,同台灣自家品牌

點先唔俾人呃

好想去學wrap車
勁好呃

台灣係Kube bond?

第一，梗係信譽啦 睇下佢間野成立左幾耐 口卑如何

第二，要問清楚佢地邊隻鍍膜

第三，自備捕紋燈／黃光電筒去驗收

第四，用成本論，時間 去推斷佢係真定呃錢

幫一架非全新車做鍍膜 事前功夫，研磨 細車都６個鐘起 大車８個鐘起（講緊１至２個師傅）
一日可能只係做到１架／２架車

你買既係佢事前功夫，研磨手勢 而唔係單單同你上鍍膜咁簡單

而且每一層鍍膜 唔照燈 需要１至２日時間去乾先可以上第二層

你覺得２千蚊都唔洗 會交到Ｄ咩貨比你？

其實你地比一萬/幾千人地去幫你做鍍膜

鍍膜施工成本 可能只係佔哩筆錢既5分1 ,甚至更少

全車上鍍膜 快則1個鐘多D,慢既 2個鐘多D 實做完

而支鍍膜 值得幾多錢? 當然平可以平到幾百蚊都有支 貴 幾千蚊都有(自己上淘寶搵下就知)

就依家香港流行緊用gtechniq

哩隻都加埋疏水層 姐係所謂既複合鍛膜 成本大約1千多D

但就收你5千幾6千

你地大部分既錢 係用黎支付師傅幫你執返好架車既人工錢

因為做鍍膜最重要就係事前功夫

若果做得唔好 咁果D花痕,污穢,氧化物 就會藏左係鍛膜下面 你點省點洗都無用

事後要搵人執番 又要幾千 。

你比幾千蚊人，主要係買 人地幫你執返靚架車,打好個底 再上鍍膜。

所以一定要注意佢地事前功夫包含左咩

最值錢一定係哩D功夫 : 除太陽紋,淡化花痕,去水積,去氧化層 還原基本色

如果只係話 咩包 全車去漬

而無清楚列明 包去除太陽紋,淡化花痕

避重就輕 咁你可以慳返D錢都得 自己去比1千蚊人地打下蠟好撚過

不如巴打你直接D講下邊D係混水摸魚

至於 何為太陽紋

可以睇下哩度

屌你老母 12H?
屌你老母 5層?
又淨係話去漬

又係淨係話去漬

4層蠟打底?嘩....大佬你要脫脂架 你要去撚左D蠟先上鍍膜架

咁咪幾好
歡迎巴打爆多D 咪比D奸商賺到笑

巴打點睇鍍晶XX ?搵火堅唔堅其實 好驚只係GIMMIK野

其實就咁用肉眼睇 好難分 除左仔細去睇下有無花紋太陽紋

你只係會睇到立立靚

某D顏色就會睇到好似有一層玻璃包住咁

鍍膜同打臘個分別

就係打臘唔會幫你去紋去漬 只會幫你車一層臘上架車到 令到架車立立靚
維持得幾個月

而鍍膜
就會幫你執到架車靚一靚去晒紋 再幫你上一層鍍膜
果層鍍膜會凝結成一層保護層去抗UV 防塵等等 令你架車既車漆得到保護
而比較持久 通常半衰期有1年到2年 視乎你平時點打理架車

鍍膜通常做晒事前功夫再用人手上一PART一PART咁上
一定會有不均勻

我求其畫的
紅色係鍍膜 黑係車漆

用火/用紅外線 去照佢 用外在因素去加快佢乾/凝結
一定會比普通自然風乾既鍍膜靚

原理就同你去噴油 /焗油 差唔多 焗油一定貴D靚D

因為外在熱力令佢表面自然熔化,凝結

佢就會自然咁去填補凹凸不平既地方 令表面更平均

但我會話你知 直接用燈照好撚過啦

用把咁柒細既火槍 係度掃下掃下 一定無照燈咁好

根本只係GIMMIK野 用黎吸引你地

佢就話可以燒番D汽泡出黎喎
BTW感謝你詳盡解釋

長搵長有

你以為果層鍍膜好厚咩
燒返d泡出黎

想問下有無辦法check到層鍍膜無哂未？我半年前左右做佢話keep到一年，但而家睇落好似已經無咁有光澤

點解無用日本野
真心
用過好多隻，日本野最堅

好似無
如果有冼水就應該都仲係到

留名學野

點睇autoglym呢個牌子
樓主可唔可以講下點睇d人打蠟研磨技術好唔好

車身如果有碳纖維件 會唔會鍍埋?

巴打, 想問下依間睇落掂唔掂?
我見佢基本做齊巴打你講既流程, 係搵唔到佢係用咩牌子鍍膜姐

因為我住附近, 成日行過見到佢地好多車做,
做完出黎有燈射住真係好靚, 係唔知可以keep幾耐
btw 有無巴打係依間做過

唉.我都比人呃過

佢POST出黎D步驟同樓主講要做既野都差不多 留名學野

做完鍍膜
入停車場泵把簽左個名
應該噴油後再全車做一次鍍膜？
本身幫襯開間嘢話一年返去執一次

如果熟悉鍍膜
有鍍膜定 無左 ,摸落去質感係唔同 會比較滑

維持光澤方面每隻鍍膜會有差,但其實所有鍍膜剛剛做完出黎
都唔會話維持到成年都咁有光澤
通常都係得頭幾個月(仲要睇你點保養架車,泊室內外各因素)

但要記住
就算 無以前咁有光澤,都唔代表層鍍膜無哂
最簡單既方法就係 有塵,有污垢既情況下 用水射下佢
如果唔洗你抹 就咁用水就射得甩D塵,污垢

所以點解坊間就算幾貴既鍍膜都好 咩5年期,3年期
其實都係要每9個月/1年 返去比錢等人幫你上返D鍍腋保養劑,執執佢

如果唔係邊有可能咩5年期呀....屌你老母 香港鍍膜都唔知流行左有無5年

如果係泵把 我會建議你唔好晒錢做多次鍍膜
噴油果度會幫你用砂紙執完先噴

等下一次返去做保養就得

因為其實平時你做鍍膜
泵把位,裙邊人地都係唔會好用心咁去做(特別係你先比得幾千蚊!)

我打工話唔到事
用邊隻係上面決定
可能係成本問題?總之老闆實有佢考量

我老闆9UP 就話日本野剛剛做出黎
效果係誇啦啦 好靚
但長遠睇 其實同台灣出品差唔多
反而你一開始太靚 但唔夠半年就睇唔到 個差落更大
而且聽聞出過事

最最最重要 係我認為
北美地區 無大中華地區咁祟日
出得起錢價 寧願簡英德美產品
平民就用返台灣韓國

autoglym呢個牌子
無用過 答你唔到

點睇d人打蠟研磨技術好唔好
外行人其實好難睇
只可以驗收果時做好D 自備捕紋燈囉
睇下佢有無執漏
最唔係提早去現場
趕係佢地上鍍膜之前
親眼睇住佢地脫脂
因為脫完脂就容易望清楚個師傅研磨既成果

其實車漆好厚
要做到剛剛好去紋 而又唔會車到原裝漆過薄 咁先係好技術
車深D一樣去到紋架~但你架車既車漆就會愈黎愈薄
你好難睇得出

另外可以留意下個師傅用咩工具 有無針對不同位置 用返相應既"轆"

真係咁撚執著 買部哩D囉

唔似呃人
但有無收貴就唔知啦

做完出黎有燈射住真係好靚←你打撚完光鈉再用咁撚多燈去射住 都一樣好靚架

而且哩D鋪 網上影出黎既相 你係睇唔到好多細節位
再加上佢地會後期執相 加重味精

你既然住附近 就不防去親身去望下佢地既成品
( 你帶埋黃光電筒實比人屌 所以簡大晴天 好陽光底下去望下佢地做完出黎既效果)

鍍就會鍍埋
因為只係搽上去

但唔會同你拋

好 thanks 巴打

巴打咩city做?

Thanks 巴打

金x時 泡菜野 巴打點睇 早兩三年做過

靠汽車工程類嘅嘢移民過黎會否好難？

新界區有冇介紹

首先你要係加拿大讀1、2年相關英文証書
因為唔承認歐美以外地區

再有當地相關工作經驗1年（用工簽）

再搵到顧主幫你擔保

同ielts 符合最值要求

最後移民分數總共超過400分就有機會

視乎學歷、工作經驗、語文能力、年齡多項因素

樓主係咩city做, 有興趣幫親

您老闆係台灣人？

唔係崇日，事實真係日本野好
有無用過pika rain?
呢隻都屌打哂好多出面幫人做coating d鋪

有朋友做過，廢事比人話打手
個老闆幾好吹
您入去望下佢d車就知

如果我架車
一架就2年冇打蠟，正係平日洗車，又有石仔彈到既花痕
整個鍍膜係唔係都係冇用？

做完會有好大分別
視覺上
同埋洗車方便左

呢間有無呃人？有無巴絲打做過？

但係個表面真係幾花下

花痕果d你做鍍膜
佢地會同你盡力執靚左先上鍍膜

所以我會建議你試下
反正香港d鍍膜 平起上黎2、3千左右都有
試左包你唔後悔（前題無比人呃）

有咩車，我會建議唔好做呢，就係
地盤車、開工車、同長泊街邊、爛地既車

要留意返
佢係上門鍍膜
唔似有實體店

我會建議你搵返有實體店既鍍膜
比人呃/事後發現有問題都叫可以追溯

另外又係收得過平
佢標磅做緊果隻英國複合鍍膜
淨係鍍膜成本都佔佢收入4成
佢如果有堅做，係打白工、蝕本都似
因為淨係研磨都超過5、6粒鐘未計洗車

而且哩隻明明係兩層複合鍍膜
佢就講成3層，又講乜撚野陶瓷
吹大左。

人地做哩隻係要隔夜交車，等第一層乾得7788先上第二層。
佢上門，點樣一日交貨呀？
靠部發電機仔照燈呀？

非常可疑

唔自爆啦
又唔係無生意

巴打係咪多倫多？我想幫架車鍍膜但唔知去邊間搞好

如果真係做，我有咩要問清楚？除左帶燈照紋，有咩要準備？同埋佢都講最少同我做6小時

問佢公司註冊啦屌
又話有公司單保用

屌，明明得上門，連鋪位都無
可疑到咁都鍾個頭落去

哩d上門野除非熟人做過介紹，如果唔係可免則免

帶燈去慢慢驗收啦
仲有
你又唔會企定定睇佢做足6個鐘
佢同你講做幾耐無乜意思

巴打，我查左佢公司註冊有實際地址，有車房，但呢個價係上門做，門市做貴好多？

大把門市做3千左右

門市一定好過上門

工作環境好大分別

做鍍膜一定要燈光夠，場地清潔

你仲係覺得哩間野無問題就隨便你啦...

想請教巴打,

做完鍍膜係咪要避免雨水喺車身曬乾, 會起水印?

首先我覺得價錢反映質素，如果你比2千至3千上門做又唔可以同有門市收成皮幾野嘅比。
第二學你話齋，底層功夫要做得好起碼要5至6個鍾，上門做，門市做都好，都係好睇睇功夫。
最後，coating 年期唔好太過樂觀，我個fd晌Gtechniq專門店做左個14k嘅coating，一樣未到半年花晒。

做coating 點解要咁長時間:
評估架車嘅車漆狀況，大概分為
1.差(好撚花，多氧化，但又未入肉)
2.中(有太陽紋，小花)
3好(新車漆面)

第一次洗車

之後推泥膠，起晒啲拋光劑拋唔走嘅野(大概1小時，睇架車狀況)

之後再洗車

用膠紙封好車與車漆邊位，避免之後拋到金屬位同膠位

拋光(視乎車漆狀況)
研磨劑 compound 過程有分
Heavy cut>medium cut>finishing

洗車，脫脂

再次檢查車漆

上coating

所以，當你比幾多錢人，收到over 價值所在就係驚喜。但如果收千幾就想有成皮野嘅效果就叫貪心。
冇話咩叫一定好。

伸利:有DIY coating 經驗，閒時幫fd整下

喺加拿大做鍍膜係咪可以技術移民

我部新車落地一個月，一至兩星期洗一次車，前泵把有幾點石仔花

值唔值做鍍膜？

我上網睇過好多post，有人話鍍

有人就話依家新車d 油都夠硬，平時打蠟就得，鍍膜要磨走原本層coating 仲衰

巴打點睇呢？thank you

按樓主講 鍍膜要洗走舊既蠟 但上面post個一間野就話幫你打4層蠟 總結： 我都唔知 等樓主答

金X時韓仔鍍膜有乜評價？好多明星去幫襯

學到野 正評先

愈早做愈好
做鍍膜之前 的確要研磨，執返靚
但你架車愈新，d油既瑕疵 就愈少
唔需要磨太多就可以做好個底上鍍膜
以後定期做下保養就可以更好咁保存原網車漆。

打蠟還打蠟
鍍膜還鍍膜
各有好處

鍍膜保護性大d
上鍍膜之前有一個步驟要脫脂除蠟

明星去做唔洗錢/好撚平嘛...
無親身去望過答你唔到好定唔好
只可以答你唔可疑，但有無收貴就唔知

香港做轉色貼(拉絲銀/啞灰)一般幾錢？